九巴擬於各大專院校裝2元車費回贈優惠機 乘客每日可無限次拍卡

每日可無限拍卡、毋須事先登記

港鐵有特惠站，九巴亦打算在各大大專院校安裝優惠拍卡機，乘客只需拍卡，即可獲每程2元的車費回贈。據了解，乘搭九巴的乘客需先付全額車費，再在下車後，到大專院校的優惠機拍卡，始能獲回贈2元車費。不過，九巴現時未決定，小童或長者八達通能否享有同樣優惠。

消息人士透露，乘客每日可無限次拍卡，亦是人人有份、拍卡即享、毋須事先登記；但乘客不可以累積數程車才拍卡，因為每次拍卡都只會有2元車費回贈，亦即是乘客需每程車拍卡一次。

現時，九巴已接觸十多間院校，除了8間大學外，亦包括自資院校，包括樹仁大學、恒生管理學院等，據知，各院校初步反應正面，但未確實回覆九巴會否配合優惠計劃。而九巴的優惠系統及技術已經準備好，如獲政府及院校同意，最快可以在一周內完成安裝。

九巴回覆《香港01》指，九巴目前正與主要大專院校商討計劃詳情，適時會向運輸署提出申請。

運輸署則回覆稱，於上周五收到九巴的申請，現時正處理相關事宜。

本身唔使錢搭車

廢老2蚊搭 大專院校落車
唔洗錢

點解唔聯絡能大？ 能大都有學生㗎

入得能仁都係非富則貴 點會搭巴士

俾附近D基層使用/濫用

回程無份
即係得一蚊優惠 當學生乞衣

如果放科大既，你肯入去咪比你用囉

city就太就腳會比人濫用

嶺南隔離成條村啦

埋土就應該大把人拍完之後走去隔離坐巴士